[最後衝刺]想操好DSE maths既巴絲入

黎DSE maths仲有一個月多d#
其實DSE主要都係靠操熟題型

是咁的，小弟係2年前開始整左個專門操數既網站
參考左近幾年考評局既試卷，坊間練習
綜合左超過500條題型，每條題型我都度身訂造左一條program去 variate同埋附上詳盡題解，所以可以一路做做到熟

另外，系統會為每個user記錄佢地既答案，分析user既強弱位及程度，製造個人數學能力既report供參考，自動作出針對性練習

最近網站開放左試用功能，各位黎緊考DSE既巴絲不妨上去做一次mock paper，等系統分析份report畀自己了解下自己既進度，同黎緊呢一個月點樣準備maths呢科啦

我相信香港maths真係有心唔怕遲，大家唔好放棄啊！

利申: 小弟真係好畀心機整呢個網站架，各位巴絲就算唔試用都歡迎畀下意見

加油

多謝巴打既鼓勵，呢2年為左呢個網站，捱壞左個肝，上2個星期痛到床都起唔到

各位巴絲有關dse maths既問題都可以隨便問啊
我係第一屆dse考生，但之後既卷都有睇有參考

push

謝謝你

感激你地睇到，黎緊dse要加油

推

Push

push
遲啲會唔會收錢？

其實一直都收緊，試用有限使用次數，如果岩用支持下丫，平過補一堂習

之前有寄過畀全港中學用，但係反應麻麻

未用，但多謝你，好有心！

感謝啊

留名
有時間做下先，依家MC仲係廢到喊，成日夠鐘先做唔夠40題，然後分數都大約20。一份mc慢慢逐題做到識九成都要成2個幾鐘

其實操熟題型就會做得好快，錯完睇返詳細題解，捉到思路就okay

20/45係危險d，但仲有時間，加油

考完都入黎支持下

絲打邊屆啊？

留名 留番下個月做

感激

身子要緊

支持

係呀，醫生叫早訓同戒口戒好清，所以e家11點半要訓

2 升3 要點

點先上到5**

利申 幫人問

支持! 聽日做!

2升3
keep住做mc做到平均32/45左右
認好d題型，可以用個網既每日練習每日花20分鐘做下，再由系統針對你既弱點作跟進練習改善
加油

d人操數愈黎愈勁
5**容錯率好低，仲有d睇彩數
只能講熟能生巧，mc可能要43 or 44/45
網站入面mc database較齊，但longq每年都有機會出新題型，concept要清晰去應付啊呀

加油啊巴打

好 ，造福人群

支持樓主

lm

加油 幾錢一個ac
利申：5*

巴打加油
外國好多呢類網，但香港人未必buy

最basic就$200蚊一個

我都知，但真係好想香港都有呢類野幫到人，始終香港數學做得熟就會好輕鬆，個網站可以加快呢個efficiency..

寫個app?

有心喇 巴打

要d時間develop 整網站都整左好耐喇
都想大家去自修室都用到
但唔會係呢排既事

有冇已經試玩左既巴絲?

4升5/5*要點？
學校mock 得70%

Lm

有4應該底子都不差
如果你由即日起認真跟住網站既建議（每日都做「日常練習」，做最少四次mock paper），應該可以升1-2個grade

宜家我做dse大部份topic都算熟,但一見到三角,圓就唔識做,(就算計到個答案都睇唔出邊隻角對返邊隻角),可以點算?
利申:做好多條數都救唔到自己

當然睇題解時要消化下，即使mc都有詳細題解架!

Herman yeung啦

你可以用自訂題目功能 專揀 geometry 既題目做
每題都會有詳細題解，捉個感覺，記住你學識既果幾個theory, 就算圖再複雜，都係考返呢d concept

支持
但想沖嘅話
仲會唔會仲上黎連登
呢到好多誘惑

冇睇過佢
我考果陣冇去過補習社

可能畀到一d本來想放棄既人多一個機會啦 4真係唔難拎

加油，應該易過AL

如果aim星 要做啲咩

絲打目前做卷計時情況下成績如何？

諗住考返dse maths
第一屆dse考生
好驚無2

LQ8成
mc 40

其實LQ8成,MC40/45 已經好叻, 5都幾穩
接下來就係要修補錯處，做完mc既話既話要睇曬個題解，理解曬佢，有concept唔明就睇相關知識

LQ就要做paper,都係要俾心機睇solution, 理解人地既解題技巧同思路，咁就最有效

最後考之前果日稍為最好relax下，抖足精神，減少careless mistakes，check卷2-3次，拎星容錯率好低，唔好因為一時大意冇左粒星

數學廢物想補4

依家日日一份pp夠唔夠玩

一定夠，但係每次做完一定要睇題解，了解自己錯乜，同個思路係點，做相關知識既題目
如果漫無目的做pp都係冇進步

唔係今屆dse考生 但見到樓主咁有心機都忍唔住比返個like

感激你啊
可以話下畀師弟師妹知架

睇相關知識姐係拎返本教科書黎睇定點？
可以係呢度問你嗎？
個網站有無LQ partB既題目做
（手機上 緊連登，要聽日起身先開黎睇）

底差本身9月只aim lv3
後來到11月自從我老師同我講話我有能力上5之後就死操爛操
瘋狂做pp
而家已經大概做晒08-16
dse 12-16 A1A2 都OK
B識做3D(a) prob state asgs(a)或者出得簡單嘅asgs
但係而家我老師又叫我攞個5*返嚟
而家冇乜方向唔知點算好
唔係我覺得個底都仲係一般
例如我做開DSE模式我都識
但如果做校內/出面mock出左我操paper未接觸過嘅題型就唔識做

1日2年ce mc加長題目都已經無問題

me2

坊間mock好鳩

岩岩先見到仲未做
多謝樓主先

想問下4同5 mc要岩幾題

其實存款個80蚊有咩用？？

會考00前果d做唔做好
睇題目都覺得好撚難

肯用兩個禮拜俾心機做網上練習同paper，肯定有level 2
記住由最簡單最簡單既題目操起，skip難既題目
加油

網站入面每條題目都有得咁「按此查看相關知識」，可以睇相關知識
唔敢話好全面，但多多少少都有用
網站冇得做LQ! LQ一定要自己做卷！唔好懶啊
但mc你都可以當LQ咁做，因為有完整題解

d題目只係換d數字
參考意義不大

btw 支持有心為教育付出既人

想問係咪有齊中英文

首先要讚下巴打咁俾心機先
你呢個情況我建議你做返高中數學教科書（如果你未扔）所有chapters既最難既題目

唔識做既話盡量諗，個過程可以訓練你解題既靈活性同創造力（係架！解難題好多時候需要創意架）

真係諗爆頭都唔識，先好去問，問你老師、補習老師、上網、邊度都好

之後試下再做past paper, 相信5*同5**有望

咁chur

兩日一次mock好夠喇，因為做完mock第一樣野唔係要做下一份mock, 係針對自己答錯既題目，學習正確解題技巧同埋重溫忘記左既concept，俾自己小小時間去消化。（當然你題題岩曬就唔洗啦）

支持巴打 唔好捱壞身體呀

粗略俾個figure你，但你要記住Paper 1比重大好多
Level 4: 32-38/45
Level 5: 38-42/45
Level 5*: 42-44/45
Level 5**: 44-45/45
以上數字未必準，因為一定會比Paper 1拉

試用帳戶可以試做練習，每做一題扣一蚊

唔建議
做返dse程度啦，題型似D，又唔洗曬時間諗係唔係out syl

最主要都係參考題型，同埋捉感覺，題型約莫都有500
btw 多謝你既支持

係啊，中英文version都有

已壞，依家戒口戒得好清，又早訓

但係得返一個月就考應該冇時間做呢啲題目同埋已經扔哂

答:
如果係咁既話建議你今日開始買mock exam paper做, 都係果句,唔好做完就算,一定要學習解題思路、技巧
加油!

成日錯傻仔野

17dse留名

扣哂會點

冇得再做試用mode既練習

留名

與其比人改數字
不如正正經經印10年past paper 出黎做啦

一用電話電腦你又會碌fb ig

呢個係缺陷，電腦電話真係好大引誘

多謝

巴打可唔可以教吓 做prob mc LQ嘅技巧
平時遇prob既skip

唔好嬲啦

列曬possible cases出黎先再諗，合適既話畫個樹狀圖出黎仲好

話說我今日plan左做數
不過2星期無做過數, 所以想搵d唔同題目去熱下身先做joint us(好撚難)
但係又唔知邊個topic最唔熟
咁岩食完飯就見到呢個post, 都未開始做數就比左錢
價錢ok
目前係覺得個介面確是load得比較慢

平過買練習架喇

感激啊
介面方面會積極改善，以往好順架，愈加愈多野個server開始慢

唔好嬲唔好嬲 祝你有5**

錯左會建議重做類似既題目
確實可以係時間唔多既日子裡, 發揮最大既效用
亦會有詳盡solution
值得欣賞

好似見到話會慢慢增加難度(唔記得左), 不過只做左一陣, 未見到增加難度方面既效果
如果係真既話, 真係幾正

有時見題目有"相關影片"不過無理過, 其實是乜黎?

做圖形題時, 雖然你亦都已經考慮周全, 可以比學生畫畫
不過都係由於介面較慢, 畫起上黎不太方便
目前見過既圖形題都唔太難, 所以問題不大
或者呢個都係電腦學習之中一個難以解決既問題

另外就係, 會唔會有長題目?

「日常練習」一定要等你做岩曬簡單題目先會變難，如果你都係覺得太易（唔想由低做起），可以直接做模擬試卷（卷二），系統都會記錄你既profile

「相關影片」係系統自動尋找網上解相關題目既影片（第三方），唔係題題都有
另外，巴打講得岩，係個網度畫野真係唔係好暢順，建議大家用紙筆

個應用程式冇得做長題目，畢竟長題目係要練手寫，建議大家買mock卷做LQ
MCQ就建議網上做

上年有買，原來係巴打開

好唔好用啊

數學我做剩做00-11 ce+Dse
會唔會太少？
目標4

我建議mock/past paper做四至八份已經夠，但一定要細心理解同學習解題技巧同相關知識

如果每次做完、對完就算，做幾多份都冇用架

如果巴打目標係4，做法好簡單:
首先做DSE past/mock paper先，淨係做MC1-15題，做LQ Section A1
補返自己未清既concept, 打好個底, 有信心喇，就做 MC16-20題,LQ Section A2...如此類推

唔太建議做CE，做dse past paper+mock會好D

試後出路分析，補習急救請TG @jane0202
利申三大first hon, 三大PhD

比少少錢有勁既過來人幫你分析下，好過出左成績衰左先黎讀IVE

屌你老母呀

年輕人，收下把口做人冇文化，好彩比你入到大學，出黎都只係打死一世工

我用iPad air2 +chrome 都lag到仆街
係差唔多完全無反應
我問題定點

有冇文化唔係一句粗口決定嘅
但我知係人地post搵食就唔見得咁好

屌埋你老豆呀

ipad 係會慢D
但應該唔會慢到冇反應，反而有D制可能難禁D
巴打試下用laptop/desktop

多謝位巴絲打幫推

搵完食仲要叫人讀ive

屎都無得你食呀柒頭

咁多位巴絲唔好勞氣啦 眼前的DSE才是敵人

pushpush

訓前一推
各位巴絲準備成點啊

咩都未操過 打算3月尾先溫
Btw講大話死全家

Dse既

我仲諗住入hkcc陪你條傻鳩

我未驚過

正評不解釋

真漢子

琴日做左個mock
爸打好有心，個網整得幾好
勁白痴用左中文做,睇題目勁唔慣
仲有四題佢話我錯,但睇番我明明答岩

咁得人驚？ 有冇cap得圖？

無呀，我係後尾去番個人檔案睇番我錯左邊幾題，個數字變左，但計既方法同我揀既choice係一樣

正評先
我之前都有諗個整個專for dse maths既
但係見到考評局有pp既專利
瞬間收皮
不過操數其實題型夠多元化就得
加油

我之前冇收過呢d feedback 即刻check返先
唔好意思啊巴打

只係我5條2就心滿意足

想考公務員啊？

無諗過

見5條2 好似d公務員入職要求

唔緊要
可能係我電腦hang機掛
Between,爸打啲題目幾有水準
複雜到超左五分鐘時

超時好大鑊喎

Ce最撚簡單係咪07
全部題目同其他差個lv

因為用錯中文同電腦好唔慣
平時做CE卷係60分鐘內做54題,岩50above

ce同dse程度都有少少分別既

岩呀
但我想問點解超左時,佢adjust前89.幾%,adjust之後話我90.幾%既?🙈

調整分數係ePractice根據你既答題用時、題目附加選項（不肯定、未教、完全唔識）而調整題目既比重

舉例：如果你做條題目太快（淨係用一秒答），系統會覺得你唔認真，就會降低題目比重；如果你話「未教」，系統會將呢一題比重調到好低

當然啦，淨係ePractice先會咁樣做，公開試唔會

原來係咁
爸打連呢啲都考慮埋
如果有個功能可以睇到份卷表現係among咁多個人裹面排頭幾多%就好

呢個我都想整，但畢竟用個網站既人未必個個都係全力以卦咁做，所以個排名一定唔準，用返水平參照可能仲好D

赴

Computer Science 不過已grad

又唔好咁講 讀咩都有自己專業既範疇既

輕輕一推

各位巴絲繼續加油
你地今日做左mock未啊

爸打個sever好慢

準備換server 我都忍夠了

點解第2個OPTION會岩

屌 點解慢左咁多

屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌

!!!!!!!!!!
第二個statement係錯,因為
y-int. = c/b
by the figure, y-int. < 1
hence, c/b < 1
c < b

等我即刻改返岩佢!

對唔住啊巴打
大家反應好好逼爆左個ser
俾小小耐性,load左入個app之後會快返好多

report左 應該收到

建議一個功能就係
45條mc有時有啲無做交左出去 佢會同你講邊條無做 但係就好難飛返去無做個題
就加個功能係
可以馬上load去未填答案既題目到或者輸入題號去返個條題目到

好有心
我之前都見到有條問題係出錯唔記得report
好似係改編某年mc
我再搵比你題

個條出錯係因為我睇完個marking scheme
用2個方法搵同一隻角 會有2個答案
無理由咁架嘛

我11點都正常
一到1點幾就逼爆

今晚做多3份
捉撚哂啲蟲佢
我屌！

有無full question可以睇下

多謝巴打呢個建議
下個版本會整

多謝您

雖然我都想知邊題錯，但係巴打溫習既時間更加寶貴，阻到你我會唔好意思

個server一時快一時慢，好depend多唔多人一齊用

做3份咁chur
要注意休息啊

有無full question可以睇下
呢條題目有錯，對唔住啊大家，第 II 係錯的。
我俾個正確既題型大家睇睇

retake math m2 history
已經做到唔知做啲咩鳥

city cu poly
分數太低 都係睇餸食飯

加油，你既努力一定有收穫

希望巴打有心整既可以埋m1 m2
不過要問得多元化啲

ipad得唔得

第2個option 唔係true 咩？
1> c/b >0
但c<0 所以b都要係負數先會大過0
因為c/b 個負號會約左 所以單睇數字 c<b
但加埋個負號就c>b
e.g. c=-2, b=-3
1>c/b >0 , c>b
sorry for 1999
已上岸

Bookmark左巴打個post 遲啲上去做
希望由2升5 身邊無一個朋友覺得我得
得返呢個月仲有無得救

PS retaker

A1 A2操熟佢 B PART汁一半分 MC錯10條已經肯定有5

唔知呢條係咪出錯 但怪怪地
照放上黎

呢D 題目 D log 同power 純粹混淆視聽, 無關連無意思,
搵左t 同 r 邊個大D 就計到

多謝巴打

應該我睇錯
梳li

點樣可以禁番錯既題目出黎睇?

做完成份野唔係有得睇錯D咩題目架咩?

有時做得多 會見到相同既題目)

好難捉摸呀

5個數字6支棍

巴打有無做補習嗰d

係喎
多謝呢位巴打！原來呢題係冇錯！等我仲改左添，而家改返 thanks!

有關巴打聰明的連登癲狗提出既 Straight Line 問題

第二個 statement 係岩既，
因為 b<0 以及 c/b<1，如果兩邊一齊乘 b ，個sign要轉!

題目係冇錯既！

（我都唔小心以為題目出錯，上面我post果兩幅圖大家唔好理

一個月由2升5真係難，但都有機會!

每日操兩三個鐘，都係果句，唔好淨係做練習，要解通返唔識既野

穩陣D，練習果陣，B Part要有八成，MC要岩40/45左右

可以去「練習紀錄」搵返你既練習出黎，再禁去各題睇題解

其實每次做完可以即刻睇題解，不過前日系統有bug, 冇得即時睇

而家已經修復左！大家做完練習可以即刻去各題睇題解

#218
係阿！但前日有bug所以睇唔到，已修復了

#217聰明的連登癲狗
係有呢個機會架！做得越多越會發現有相似既題目

omg! 我即刻checkcheck點解會咁

#220KurdtKobain7 小時內
冇啊, 只係專心整網上練習app
不過識好多fd補數,要唔要介紹😂

推一推

多謝巴打
操極都上唔到5*

加油 仲有時間

幫巴打推一推

好似上年定前年中學阿sir有比過我地做，一撳入個網發現佢auto fill in 左acc pw

係咪已經唔會再用到個acc黎登入

前年同上年既ac都係一次性試用帳號，冇得入返架喇

唔緊要啦都係貪得意睇下

利申岸已上

16dse 5*想上5**可以點
依家連考都唔想去考

5*上5**要既係運氣 好似係

恭喜

係要少少運仔

請問一下依家時間所剩無幾，prob 好差 應唔應該用呢啲時間追返去呢？ 定應該溫熟返其他易啲既topics 放棄prob 利申aim4 數學差

已經考左兩年
想考返個2返黎
但我仲未開始溫
計數機又唔記得點㩒
我係咪冇望

無論你想唔想放棄prob, 都一定係溫最易既野先
由最易既開始練
慢慢增加難度
如果你aim level 4 而且你真係好怕prob, 你可以淨係練簡單果D, 例如摘三次骰,三次都係一既幾率
當然, 你其他部分要好有信心先有level 4
加油!

如果你好耐冇掂過數學, 而家得30日左右要操到level 2, 雖然難
但係易過level2 操到level5
唔會冇希望
你操曬paper I section A1+A2同paper II section A, level2就有希望

各巴打可繼續留言 訓醒會睇

巴打 我上年學校有派你張卡 今件我retake 可以用上年個account 嚟做練習嘛?

#251蛋鳩3 小時內
唔得sosad, 舊年果D帳戶已經唔會再用

巴打打搞哂 咁我有冇方法可以再做練習

用晒e家個試用喇?

想問如果平時LQ大約8成,但mc得32-36/45,aim5既話仲衝唔衝得切？pp都做過幾年,有做過下啲mock

衝得切, 你呢個階段要超細心咁研究題解, 研究自己既弱點
畀心機

依加先操左10年past paper1次 點撚樣算好 好亂呀

盡力而為就好，把握每次做既機會，睇清楚錯咩，理解好先做下一份，做得多唔等於有效

最緊要唔好畀咁大壓力自己，加油

有無人交換MOCK卷？

加油呀

巴打 今年考dse 一直依科都好差 如果想保2應該paper1 paper2 拎大概幾多？

Mc 35-42左右
但long q得6成至6成半
好想拎4要操咩

mc呢個range已經係4-5*
不過Lq 六十幾分就已經有4
做熟a part 再做下啲相對易嘅 b part就穩4

50多啲穩3
40幾有2 好似係

paper 2唔知

睇多啲herman yeung升grade喇

巴打好奇問下 你係成個網頁嘅創辦人？ 好誇張喎 超大型 仲請埋人 咁點賺到錢㗎 你全部嘢都免費嘅

哦 原來收錢嘅 自

so far有冇入不敷支 因為我覺得香港人未必buy呢套

如果lq成日都係攞70尾 mc錯7條內 點操先有5 其實好多題目都識做 但一考試就好唔小心

我讀基道中學架唔操都一樣咁勁

麻煩哂 最後直路喇實在睇唔切咁多 做過佢份mock paper1 好低分

好似登入同間中load個網都入唔到
我網問題？

paper1: 56/105
paper2: 28/45

集中火力操熟paper 1 section A1,A2同paper 2 section A, 簡單既題目要準而快
難果D題目就操paper, 學下解題技巧

herman yeung幾好,但我建議大家自己最少做一次mock先去睇herman yeung, 會大收獲D
(唔同溫習方式對每個人都有唔同效益)

#269)6 小時前
一直都蝕住黎做, 一心想提高大家做練習既成效
同埋都會幫D畀唔起錢搵補習老師既學生, 低價畀佢地買黎做練習

#270拍乳5 小時前
已經好接近level5
你而家唔好急住做mock, 研究下你之前做卷既錯處成因先

個server係有時會慢D, 但應該唔影響運作

咁樣冇4咩

mc 38左右
冇careless mistakes可以40+
成日發覺唔夠時間
long q 70尾至80頭
一樣好多careless mistakes

有冇推薦嘅數學練習

真正考試會有未見過既題型,狀態未必全滿,所以要打個八折,凡事唔好有太大期望

careless mistakes係人都有,關鍵係你肯唔肯去研究錯既成因,同埋點避免

支持你

攞2 mc都要28條咩

做mock同實戰始終有差別，會遇到新題型同臨場表現打折扣，個分會得返8成左右，所以平時操卷個分要調高d去保個grade

如果唔係今屆考想用 都會係用到四月就冇?

暫時係，黎緊一年我打算develop埋中一至中五version，到時account就唔係限一年了

巴打 好有用 真心多謝

爸打又話換sever
等左成個月念住好啲，點知死得仲勁
我由佢卡開始上黎留言，到留到言都未死好

sorry啊巴打，因為一黎最近多人用左，所以會慢左，二黎我想成個背後design改改，等load既時候load少d野，變相會快左，呢個先係根本問題，所以想著手解決
要你等唔好意思

加油爸打

話說點解我第一二次岩40題，佢估我5*
做第3次岩42題，會變左估我5既